# Transcript of Pepper&Carrot Episode 21 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa mute wan: utala musi pi wawa nasa

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen|1|False|jan mute li wile e ni: ma Komona li lawa e utala pi wawa nasa
sitelen|2|False|mani Komo 50 000
sitelen|3|False|mani ni li tawa pali pi pona nanpa wan! sina wile kama la, o pana e mani Komo 150 lon ma suli utala sin lon ma Komona lon tenpo Pakalsuno, lon tenpo AnpaMun nanpa 10
sitelen|4|False|KAMA SINA LI SULI
jan Pepa|5|False|mi wile! soweli Kawa o, mi tawa!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|tenpo ni la, awen la, sina wile ala lon poka mi anu seme?
jan Kajen|2|False|wile. kulupu Pakalaa li pana e wawa, e musi ala!
sitelen|3|False|lipu KOMONA
sitelen|4|False|MA SULI UTALA SIN LI OPEN LA, TENPO MUSI LI LON TENPO SUNO NI
sitelen|5|False|MANI LI TAWA LAWA LA, JAN PI MA TOMO LI PILIN PI SONA ALA
sitelen|6|False|UTALA MUSI LI SULI: JAN MUTE LI WILE KAMA, LI PANA E MANI ALE
sitelen|7|False|NASIN PI MA AA LA, JAN LI TOKI KEPEKEN UTALA
sitelen|8|False|MA LUKA LUKA LA, KULUPU AA LI LAWA E MA LUKA TU WAN
sitelen|9|False|KEN LUKIN SINA LI WAWA PONA
jan Pepa|10|True|pona sina la, sina ken e utala musi mi!
jan Pepa|11|True|o sona e ni: mi kama nanpa wan!
jan Pepa|12|False|mi tawa tomo lon pini pi tenpo suno!
jan Kajen|14|False|...
kalama|13|False|Kalama!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama jan|2|False|Luka
jan lawa pi ma Komona|1|False|mi jan lawa pi ma Komona. mi toki e ni: utala musi nanpa tu pi wawa nasa li open!
jan lawa pi ma Komona|3|True|mi sona e ni: tenpo mute la, sina ale li wile e tenpo ni!
jan lawa pi ma Komona|4|False|pona la, sina kama tan ma Elewa ale. ni la, sina ken kama sona e ma mi pi utala musi! ona la, pakala ala li kama a!
jan lawa pi ma Komona|5|False|o sona e jan pi utala musi!
soweli Kawa|6|True|L
soweli Kawa|7|True|L|nowhitespace
soweli Kawa|8|False|LAPE
jan Pepa|9|True|soweli Kawa o?! sina pali e seme?!
jan Pepa|10|True|o pini e lape! ni li tenpo open!
jan Pepa|11|False|jan ale li lukin e mi!
kalama|12|False|Noka!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama jan|3|False|Luka
jan lawa pi ma Komona|1|True|jan ni li sona e wawa "Molitawaa". ona li...
jan lawa pi ma Komona|2|False|JAN KOWIJANA!
jan lawa pi ma Komona|4|True|kulupu Piponaa la, jan ni pi wawa nasa li sona ale e kasi e soweli! o sona e...
jan lawa pi ma Komona|5|False|JAN KAMOMILE!
jan lawa pi ma Komona|6|False|tenpo ni la, o lukin. sona ilo pi ma Komona la, sin li lon ni...
kalama|7|False|Open!
jan lawa pi ma Komona|8|True|...ni li jan pi wawa nasa tan anpa telo, li sona e nasin wawa "Telomaa"!
jan lawa pi ma Komona|9|False|JAN PILULINA!
jan Pepa|10|False|nasin Telomaa?! anu seme?! suli a!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama jan|9|False|Luka
soweli Kawa|1|False|Muumoku
jan Pepa|2|True|soweli Kawa o!
jan Pepa|3|True|tenpo mi li kama lon tenpo lili!
jan Pepa|4|True|o awen!
jan Pepa|5|True|o pona!
jan Pepa|6|False|lon tenpo ni taso!
jan lawa pi ma Komona|7|True|nasin Aa pi wawa nasa li nasin sewi, li nasin pona. jan ona pona li ...
jan lawa pi ma Komona|8|False|JAN SISIMI!
jan Pepa|10|False|soweli Kawa O PINI!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama jan|7|False|a! a!
jan lawa pi ma Komona|1|False|jan wan li pana ala e nimi ona. ona li seme? ona li wile pana e wawa nasa "Selilaa" suli a...
jan lawa pi ma Komona|3|True|aaa! pilin suli a! mi kama sona! jan wan taso li ken ni, li...
jan lawa pi ma Komona|4|False|jan Sapon!
kalama|2|False|Open!
jan lawa pi ma Komona|6|False|a! lukin la, pakala li tan jan utala wan lon tenpo sin ni!
kalama|5|False|Tttelo!
jan lawa pi ma Komona|8|False|jan o!! sina o tawa poka sina!!
jan Pepa|9|False|soweli Kawa oooo!
kalama|10|False|Laawa!
jan Pepa|11|False|?!
kalama|12|False|Telllo!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|a-aa-a! sina pona, jan Pilulina o! mi pakala...
jan Pepa|2|True|sina tawa seme?!
jan Pepa|3|False|O TAWA MI!
jan lawa pi ma Komona|4|True|a, o kute! jan nanpa pini li sona e... a... wawa ante... e wawa nasa "Pakalaa"...
jan lawa pi ma Komona|5|False|JAN PEPA!
jan lawa pi ma Komona|6|False|utala pi tenpo pini la, ona li jan nanpa wan. tenpo ni la, ona li kama pali e suli tawa utala musi ni!
jan Pepa|7|False|?!...
jan lawa pi ma Komona|8|False|ni la, ona li...
jan lawa pi ma Komona|9|False|... tawa kulupu lawa pi utala musi!
kalama|10|False|Anpa
kalama jan|11|True|Luka
kalama jan|12|True|Luka
kalama jan|13|True|Luka
kalama jan|14|True|Luka
kalama jan|15|False|Luka
sitelen|16|False|kulupu lawa pi utala musi
jan Pepa|17|False|pona a.
sitelen|18|False|lawa Ajela
sitelen|19|False|jan Pepa
sitelen|20|False|lawa Asiwepa
sitelen toki|21|False|TOKI LI AWEN...

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|tenpo 02/2017 - www.peppercarrot.com - musi sitelen & toki li tan jan David Revoy - ante toki pi toki pona li tan jan Ret Samys
mama|2|False|jan Craig Maloney en jan Quiralta en jan Nicolas Artance en jan Talime en jan Valvin li toki kulupu, li pana e sona, e pilin la, toki pi lipu ni li kama.
mama|3|False|jan Craig Maloney en jan Jookia en jan Nicolas Artance en jan Valvin li pona e toki jan.
mama|4|False|pona namako li tan kulupu Inkscape team, li tan jan Mc a.
mama|5|False|musi ni li tan pali pi ma Elewa. pali ni li tan jan David Revoy. jan Craig Maloney li pana e pona tawa ona. jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson li pona e musi ni.
mama|6|False|ilo: Krita 3.2.1, Inkscape 0.91 on Linux Mint 18.1 XFCE
mama|7|False|nasin pi lawa jo: Creative Commons Attribution 4.0
mama|9|False|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa lon www.patreon.com/davidrevoy
mama|8|False|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 816 li pana e mani la, lipu ni li lon:
